\chapter*{Zasoby internetowe}\label{sect:web-resources}%
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{Zasoby internetowe}

\newcommand{\tturl}{\begingroup \urlstyle{tt}\Url}

{\small
\begin{enumerate}[{[}A{]}]
	\item \label{doc:openCv} Dokumentacja OpenCV. \\
    \tturl{https://docs.opencv.org}

	\item \label{doc:python} Dokumentacja Python. \\
    \tturl{https://docs.python.org/3/}

	\item \label{doc:flask} Dokumentacja Flask. \\
  \tturl{https://python101.readthedocs.io/pl/latest/webflask/}

	\item \label{doc:pipenv} Dokumentacja Pipenv. \\
  \tturl{https://docs.pipenv.org}

	\item \label{tut:pipenv} Pipenv - zarządzanie zależnościami i środowiskami wirtualnymi w Pythonie. \\
  \tturl{https://pymaniac.pl/python/pipenv/}

	\item \label{doc:react} Dokumentacja React. \\
  \tturl{https://pl.reactjs.org/docs/getting-started.html}

	\item \label{doc:redux} Dokumentacja Redux. \\
  \tturl{https://redux.js.org/}

	\item \label{doc:xstate} Dokumentacja xState. \\
  \tturl{https://xstate.js.org/docs/}

	\item \label{doc:electron} Dokumentacja Electron. \\
  \tturl{https://electronjs.org/}

	\item \label{doc:antdesign} Dokumentacja Ant Design. \\
  \tturl{https://ant.design/}

	\item \label{web:CASIA} CASIA Database. \\
  \tturl{http://biometrics.idealtest.org/dbDetailForUser.do?id=1}

	\item \label{web:CASIA} Formatka LaTeX. \\
  \tturl{https://github.com/politechnika/put-latex}

  \item \label{web:masekImplementation} Implementacja algorytmów według Maseka. \\
  \tturl{https://github.com/carandraug/PeterKovesiImage}

  \item \label{web:gaborImpl} Przykład implementacji kodowania za pomocą filtrów Gabora. (Licencja MIT). \\
  \tturl{https://github.com/thuyngch/Iris-Recognition}

  \item \label{web:aadhaar} Statystyki projektu Aadhaar
  \tturl{https://uidai.gov.in/aadhaar_dashboard}

\end{enumerate}
}
